@inproceedings{Loser-Allauzen:TALN:2016,
    author = {L\"{o}ser,Kevin and Allauzen,Alexandre},
    title = "Une m\'{e}thode non-supervis\'{e}e pour la segmentation morphologique et l'apprentissage de morphotactique \`{a} l'aide de processus de Pitman-Yor",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "207-220",
    note = "An unsupervised method for joint morphological segmentation and morphotactics learning using Pitman-Yor processes",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente un mod\`{e}le bay\'{e}sien non-param\'{e}trique pour la segmentation morphologique non supervis\'{e}e. Ce mod\`{e}le semi-markovien s'appuie sur des classes latentes de morph\`{e}mes afin de mod\'{e}liser les caract\'{e}ristiques morphotactiques du lexique, et son caract\`{e}re non-param\'{e}trique lui permet de s'adapter aux donn\'{e}es sans avoir \`{a} sp\'{e}cifier \`{a} l'avance l'inventaire des morph\`{e}mes ainsi que leurs classes. Un processus de Pitman-Yor est utilis\'{e} comme a priori sur les param\`{e}tres afin d'\'{e}viter une convergence vers des solutions d\'{e}g\'{e}n\'{e}r\'{e}es et inadapt\'{e}es au traitemement automatique des langues. Les r\'{e}sultats exp\'{e}rimentaux montrent la pertinence des segmentations obtenues pour le turc et l'anglais. Une \'{e}tude qualitative montre \'{e}galement que le mod\`{e}le inf\`{e}re une morphotactique linguistiquement pertinente, sans le recours \`{a} des connaissances expertes quant \`{a} la structure morphologique des formes de mots.",
    keywords = "Morphologie, Apprentissage non-supervis\'{e}, Mod\`{e}les bay\'{e}siens non-param\'{e}triques.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/18.pdf"
}
